---
title: 智人进化录——Day5
date: 2020-03-20 09:09:08
tags: Diary
---
## 昨日总结
状态不是很好，可能是因为201事件，丢掉了一大块时间和状态，任务没有完成。整体结果较Day3有所回落。但前一天犯的错误在Day4改正得比较好。因此打58分吧，平时分不及格，希望期末能弥补回来。

### 具体完成情况
1. 健身计划，完成了跑步25分钟+9分钟拉伸，仰卧起坐和俯卧撑昨晚想起来的时候已经12点了，来不及了，就没做。不过整天的健身效果是达到了的。拉伸继续做。
2. 晚上简单翻了一下PPT，也找到了之前赛总发的Java相关的漏洞挖掘研究，大感敬佩。虽然没完整看完Blackhat视频（有一则拿来学英语不太合适，emmmmm，别打我），但从两则Blackhat议题中，得到了很大自信。未来可期！
3. JDNI家族，学到了一些新东西，但仍然没开始正式写稿。语言组织能力、快速学习能力，这是目前最要紧的事情。
4. 仍然没开始，整体的工作量大概有一半依赖于晚上，这也是为什么Day4成效不够好。不过这一部分缺失不是很重要，要不要取舍一下呢？
5. 完成，但心态不能很快切换，或许这也是晚上应该休闲起来的原因？【晚上的表达欲比较强】


### 反省
1. 每隔一小段时间，就要看一下今日计划，免得忘了一些什么。
2. 拉伸很重要，虽然痛苦，但仍然要坚持。
3. 今天再尝试一下，全天写作状态。如果效果还是不行的话，周六要试一下晚上写作冲刺。
4. 学英语，far sides of java remote protocols/ New Exploit Technique In Java，这两篇的知识量挺大的。白天学习理解一下（最好早上就开始做吧，能提劲）
5. 基金、股市，成功减少注意力投入，但竟然刷了近一个钟的Keep动态……阿弥陀佛。中午的效率也还是有点低。
6. 睡得太晚，影响效率。
7. 201事件上，不要太被动，要主动承担起责任。给昨天的表现打70分吧。
8. 补充一点，为了学英语看BH录像前最好过一下PPT，大概有个知识印象。

### 回答昨日质询
自大，没有量化，不够诚实。心理上竟然会认为目标肯定不能完成，所以每次快完成目标时，就开始懈怠。没有意识到，只有放弃错误心态，承受一段时间的否定，才能达到一种健康、高效的的生活姿态。就像通胀时间长了，也应该允许通货紧缩一样。

## 今日计划
1. 健身计划，跑步25分钟+3分钟热身+9分钟拉伸，仰卧起坐50，俯卧撑30。选择性再加一小项训练，希望能改善自己的身体状态。
2. 学英语，far sides of java remote protocols/ New Exploit Technique In Java的视频，选择性加一个Java方面BH的视频。今天时间比较完整了，尽量早一点完成。
3. 写书，早上先把核心概念难题攻克一下。今天主要还是写JNDI，这一块儿不知道5万字能不能写清楚，可能最后光这一块儿就得8-10万字。晚上10.30之前都是学习时间，Blackhat负责打气，写书任务则是KPI衡量标准。
4. 业余时间，可以翻下书，看下美国商业大亨，也可以根据自身情况做一下601事件。
5. 碎片时间，多做练声、构思等有益的事情，少看碎片化咨询。

今日质询：是否应该舍弃核心目标以外的目标，以提升核心目标的成功率，如何衡量？

